戶口突然多咗48萬，去報案反被威嚇隨時要坐監！

「本來在很多人眼中，擁有48萬元是很開心的事 ，但變相我要監察款項不會被扣除一分一毫，很大壓力 。」話說Yedda某日提款時發現戶口突然出現一筆來歷不明的48萬存款 ，在驚與喜交集下，她最終決定去警署報案自保 ，豈料警員的反應卻嚇壞她 。

全文：

「由於這是出糧戶口，每月有不少繳費項目要自動轉帳，差人話我如果從48萬款項中被扣除多了一元，我隨時要坐監 ！我係良好市民，主動向你報案，但好似千錯萬錯都可能係我一個人錯 ，我好驚同感到好無辜 。」

死警犬

依家用幾多 遲啲都嘔突
好彩揀左報驚

Yedda過去曾被盗用身份證，最後遭不法之徒在財務公司成功申請借貸 ，導致環聯信貨紀錄評級欠佳 ，「我好擔心，以為48萬是係來自財務公司，所以選擇報警，從而了解此筆款項的來歷 。」

翌日感到無助之際，親身前往銀行求助，「職員話無法處理，叫我先登記，申請查看支票，好彩支票上有聯絡人電話，款項證實係來自支那的生意人，由於支票無寫枱頭，再錯誤過錯數。」

事件糾纏王小姐一星期後，入錯數的雙方終相約見面，款項最終順利歸還事主，入錯戶口的李小姐狠批整個過程是要靠雙方自行聯繫，警方和銀行均沒有參與置之不理，十分離譜 。

其實同銀行講最直接

烏龍苦主王小姐憶述事件，事發當日過錯數後已即時向銀行求助，要求代為聯絡收款人，惟職員的冷漠態度令她深感無奈及沮喪，「職員話無資格代為聯絡，銀行只會發信件，如對方願意配合就會退回款項給我，如不配合先要報警。好彩我今次遇到好心人先攞得番筆錢，如果遇上貪心的人，對方洗晒48萬，我點算，到時候報警都無用。」她指出事件如發生在支那，報案後銀行的處理方法會較為果斷，會先凍結該賬戶，她質疑香港銀行的處理手法「太死板」。

肥絲

入錯戶口的李小姐狠批整個過程是要靠雙方自行''聯繫''

聯佢老母繫

面對突然飛來橫財， 人生交叉點，Yedda坦言被朋友笑她很傻，不應退回款項 ，應盡情花光來享受人生，友人甚至跟她詳談「善用款項」的計劃。「讓我再重新選擇，我都會咁做，我好冷靜考慮，要對得住自己 ，即使你取走48萬去環遊世界，做人卻不會安樂的 。」

原文係聯系

又係毒果

下次見到應該改做「聯絡」？

事主話銀行廢喎

自己入錯人戶口 要迫銀行凍鳩人地個戶口
呢個真係支那狗先做得出

48萬比我都還啦 又買唔起樓 搵命博真係唔抵

Btw 睇佢都年紀唔細 自己錢+48萬先50萬 姐係咁大個人銀行得2萬

律師潘展平認為要視乎實際款項多少而定，他建議收款者可先向銀行主動申報，以白字黑紙交代該筆款項並不屬於自己，希望能退還款項。在失主方面，若果金額很大，或涉及詐騙，建議立即報警，警方可能會先申請凍結該筆數目。

他續指，倘若市民「入錯數」給其他人的戶口，追討無果，可透過小額錢債審裁處，或區域法院，或高等法院提出追討，（視乎金額而定定），由於銀行根據私隱條例可拒絕披露戶主資料，故此市民可先向銀行提出申索，法官了解案情後，可頒令銀行必須披露戶主資料。他指出，戶主如知情不報，有不誠實意圖曾動用款項，則已觸犯《盜竊罪條例》刑事罪行，警方可考慮提出起訴。

銀行不嬲做唔到嘢

滙豐銀行表示確認收到客戶求助後，該行會協助客戶聯絡收款人，並需要獲得書面同意，才能將有關款項退還。

慘左D....

你直接post全文咪得囉

自己同銀行凍結都唔得?

出糧戶口唔一定擺錢嘅

事件糾纏王小姐一星期後，入錯數的雙方終相約見面，款項最終順利歸還事主，入錯戶口的李小姐狠批整個過程是要靠雙方自行聯系，警方和銀行均沒有參與置之不理，十分離譜。

姓李既Yedda小姐收左不明48萬原來係王小姐，但係又話李小姐入錯戶口，好亂呀

警犬嚇鬼咩, 只要報左案又同銀行講左, keep住果48萬唔郁就等銀行做野就根本無事.
除非砌生豬肉

有兩個戶口又同你周街講咩

聯繫唔係 linkage 咩
聯絡應該係contact 喎
但肯定大陸係用聯繫

利申: 唔柒識字

48萬咪唔理你囉銀行
你試下係d大客入錯數，即刻幫你搞

閱讀理解零分

可唔可以唔好斬開一舊舊

其實香港法例好鳩,呢d位好易比人整古
入黑錢,寄白粉
學術研究,點樣先可以合法地私吞?

本身户口有幾百萬嘅話應該真係唔會覺多左幾十萬

應該係你零分

李小姐無入錯戶口 佢係"被"入錯戶口

㩒左嗰48萬出黎攞去警署報失有冇得諗

48萬 過大海all in 大細 中就多個開 唔中就當冇事發生

唔中坐監

諗起都刺激

分清邊個姓李邊個姓王先啦文盲

黑警

人地個戶口好似只係出糧戶口

事件糾纏王小姐一星期後，入錯數的雙方終相約見面，款項最終順利歸還事主，入錯戶口的李小姐狠批整個過程是要靠雙方自行聯繫，警方和銀行均沒有參與置之不理，十分離譜 。
烏龍苦主王小姐憶述事件，事發當日過錯數後已即時向銀行求助，要求代為聯絡收款人

睇清楚啦柒頭

係囉 次次出完糧都會拎晒去第2個戶口咋嘛

除左制造休班警員既新聞之外
班警犬仲識做乜？

搞笑

入過報案室就知D阿叔警犬有幾鳩屎

1999新聞

依家邊個先係文盲?? 大聲D 我屌你老母

佢d fd都幾憎佢

咁樣放山埃

我個戶口都係擺一兩萬
係哂投資戶口到

等我幫你破財消災

萬一係黑錢 佢洗左 就真係gg

普通PC連埋時沙根本唔識handle呢啲case

之前有銀行職員過錯數 唔知幾千萬定幾百萬

條友唔還 銀行都只可以民事告佢
只要條友唔用舊錢 就唔會犯法

單野有冇後續？ 銀行有冇比錢佢和解？

嘩屌佢個“友人”都幾賤，明知用咗實斷正都叫佢用，真係人生得一知己死而無憾

香港好人難做

咁又唔好鳩吹,搞唔掂一定要問個IP/SIP

垃圾黑警

提出嚟，話係失物交去警局，等三個月

係 .. 點解無人諗過 .. 真係直接提 Cash 再去差館.
合法私吞

你點填執到地點
自己銀行戶口

唔好話幾百萬，我都冇睇結餘習慣 睇完都驚驚哋中招

死都唔簽 私吞左？

要問上頭咪即係唔識囉

入過報案室就知，普通PC都唔願做野 佢推得走你單case就會推 唔洗問上頭，唔洗煩

試過同朋友報電話滋擾，佢地又話會好麻煩好多程序，要勾線等等
教番我地搵條友出黎私下講清楚

姐係放係度唔洗舊錢都犯法？

最佳方法

認真 用咗又點 又唔會坐監

我就諗緊，放舊錢係度過冷河等佢三五七年，銀行打黎話有人追筆錢就俾返佢，無人既就自己洗

咁樣應該無事吧

你同警察諗埋?

可以私吞，銀行唔會比個人資料入錯數條友

以前有個親戚真係咁樣拎左人十萬，雖然佢本身幾億身家

差佬最叻老點
之前有人中左果啲wechat幫朋友買iTunes卡騙案
親身去碌卡簽名買嘅
差佬叫佢唔洗找呢條卡數

正氣港女

銀行其實冇錯，係入數條友on9唔睇清楚，自己責任
如果入錯數就freeze對方戶口，咁有人就可以用同樣方法去frezze人地戶口
所以講銀行個別聯絡入數戶口持有人，呢個係惟一方法

返工太忙 唔知有呢件事 要了解下
學官講野咪得